天空之城？超級罕見球狀「死星」雲驚現日本上空

一個超級神秘、看起來像星球大戰死星（Death Star）的雲12月4日週日出現在日本上空，罕見的造型讓不少人受到驚嚇！

這顆球狀雲在當天下午3點被發現不祥地漂浮在日本神奈川縣藤澤市的湛藍天空上。

有人將照片發布在Twitter之後，立即受到瘋傳，到目前為止已經有超過20,000人轉推，22,000人喜歡：

一名稱為Poppy的網友上傳這些照片說：「在Facebook上有一則貼文說，週日下午3點，我在湘南台車站看到一個奇怪的雲。肯定的，之前我未曾見過這個...！」

她解釋說，她在Facebook上發現這些照片，詢問貼文者發生了什麼事。

根據報導，他們告訴她，照片未曾加工，神祕球體雲沒多久就被吹散了。

照片貼出後，立刻讓很多人聯想到電影「星際大戰」裡的死星（Death Star），也有人認為它像「天空之城」拉普達（Laputa），許多人都為此感到困惑和擔憂，甚至有人覺得這是不祥之兆。

有一些網友留言表示，當天也有看到球體雲，紛紛對奇特自然現象感到不解。

一名專業網友解釋，那是一個滾軸雲，通常會再低空出現，可以在任何地方出現，但出現機率相當低。

報導也提到，澳洲日前也曾出現一個「牽牛花」雲，造型比球體雲更奇特。

係咪準備炸地球？

快點

來吧

2012

可唔可以跌個女主角落黎？

這帖真屌！

星球大戰

barusu

i am your father

Star War新戲就上畫，宣傳黎咋

棉花糖嚟，呃我唔到

就算真係跌左，個男主角都唔會係你啦

2016+12-4=2012